\chapter{其他格式要求}

学位论文中对其他的格式要求还要页面要求、页眉页脚要求、正文的层次安排、打印要求和论文查非要求等。\textcolor{red}{（注：仅参考此格式进行排版。）}

\section{页面要求}

学位论文用A4（210×297mm）纸，采用双面打印，装订成品尺寸：207×291mm。

论文外部封面采用学校当年统一印刷提供的封面。此论文模板封面为内封，应是打印论文时的内页首页。评审、答辩等中间环节提供的纸质论文可不用学校统一外封面正式装订，而是用本模板封面作为临时封面。

\section{页眉}

从目录页开始到论文最后一页，均需设置页眉。页眉内容：\textcolor{red}{偶数页居中对齐为“重庆邮电大学本科毕业设计（论文）”，奇数页居中对齐是各章章名；}字体采用宋体5号。页眉之下有一条下划线。\textcolor{red}{封面、摘要没有页眉，也没有边框。}

\section{页脚}

页脚放置页码，页码在版芯下边线之下隔行居中放置；摘要、目录、图录、表录、注释表等文前部分的页码用罗马数字单独编排，正文以后，从引言开始的页码用阿拉伯数字连续编排。

\section{打印要求}
\subsection{页面设置}

学位论文页边距按以下标准设置：上边距（天头）3厘米，下边距（地脚）2.5厘米，左右边距2.5厘米，装订线靠左1厘米，页眉顶端距离1.6厘米，页脚底端距离1.5厘米。无网格。

\subsection{字体}

论文正文的中文字体用宋体；英文字体则要求为Times New Roman。正文中的文字部分要求两端对齐。

\subsection{字号}

1）目录题目（目录、图录、表录、注释）——是一级标题，中文黑体、英文Times New Roman， 3号字居中，段前17磅，段后16.5磅，1.5倍行距；

2）章标题（第x章）——是一级标题，中文黑体、英文Times New Roman， 3号字居中，段前17磅，段后16.5磅，1.5倍行距；

3）节标题(x.x)——是二级标题，中文黑体、英文Times New Roman小3号字顶格居左，段前13磅，段后13磅，1.5倍行距，节名和文字间空1个字符，不空行；

4）条标题(x.x.x)——是三级标题，中文黑体、英文Times New Roman4号字顶格居左，段前13磅，段后13磅，1.5倍行距，条名和文字间空1个字符，不空行；

5）正文——中文宋体、英文Times New Roman小4号，首行缩进2字符，1.5倍行距；

6）正文后的题目（参考文献、致谢、攻读xx期间发表的论文）——是一级标题，中文黑体、英文Times New Roman， 3号字居中，段前17磅，段后16.5磅，1.5倍行距。


\section{论文查重要求}

为进一步提高我校本科毕业（设计）论文教学质量，加强规范管理，科学引用文献资料，树立良好学风，防止本科毕业（设计）论文抄袭、拷贝、篡改已有科研成果等学术不端现象的发生，学校决定使用“大学生论文抄袭检测系统”对毕业生的毕业（设计）论文进行检测。

\textbf{1）检测范围}

毕业（设计）论文均可通过“维普论文检测系统”进行检测，各学院可根据本学院各专业的实际情况设定本科毕业（设计）论文进行检测的抽查规则，但抽检的论文占总人数的比例不得低于45\%。

维普论文检测系统网址：http://vpcs.cqvip.com/login.aspx?sysid=2

\textbf{2）检测标准}

检测结果中，毕业（设计）论文文字复制比（即毕业（设计）论文的某一章节与比对文献比较后，重合文字部分在该章节中所占的比例）在30\%（含30\%）以内的视为合格，文字复制比超过30\%的视为不合格。参评校级优秀毕业（设计）论文必须经过检测并且复制比应控制在20\%以内。

\textbf{3）检测不合格处理}

检测不合格的毕业（设计）论文，给予一次修改机会，经再次检测合格后方可申请答辩与成绩评定；复检仍不合格的延期答辩。

\section{论文非学术性错误}
论文中的非学术型错误主要包含错别字、格式错误、图表错误、参考文献格式错误、序号列表错误、排版问题等被普遍认为的非学术型的低级错误。论文中存在大量低级错误，说明论文写作质量差，影响读者对其学术水平的判定，同时也反映了该论文作者缺乏认真、严谨、负责的科学态度和素养，没有达到合格人才的培养目的。学位论文写作中非学术性错误的主要表现见附录A。

\section{本章小结}
介绍了学位论文的其他格式要求，以及学校关于检查论文中非学术性错误（俗称低级错误）的要求。

\newpage\quad %加一页，使得第五章第一页的页眉为 第五章标题






